港大學生校委：管理層有黨委背景或影響日後與外界合作

【Now新聞台】消息指，香港大學校委會周二開會討論副校長任命。校委會學生代表李梓成表示，指近日各界披露候選人的重要資料，作為校委未能充分了解情況，要求押後表決。

李梓成：「上周收到的文件，或未必能真實反映緊貼現況，因為我希望可以暫緩任命，然後調查清楚，而調查應包括全部（候選）人背景，以及遴選委員會有否考慮過相關因素。現時中美關係升溫，如果管理層有黨委背景，（任命）會否影響外界對大學的看法，從而影響大學日後跟外界的研究和合作呢？這是非常重要。」

消息指，遴選委員會推薦兩名有清華大學背景的學者，宮鵬及申作軍出任副校長，其中清華網頁曾顯示申作軍是黨委委員，現時網頁已刪改。

而港大消息人士解釋，申作軍只是清華大學客座教授，不是中共黨員。

唔緊要！仲有俄羅斯／伊朗／朝鮮／非洲可以合作

使撚！